export const questions = [
  {
    "id": 1,
    Question: "Balizamiento",
    Answer: ["Conjunto de señales fijas y flotantes que sirven para marcar canales navegables, peligros naturales, naufragios, puntos de recalada y puntos de interes para el navegante.",
      "Consta de Faros, Balizas y Boyas"]
  },
  {
    "id": 2,
    Question: "Boyas",
    Answer: ["Son señales flotantes, luminosas o ciegas que se usan para marcar peligros o aguas seguras Marca flotante.",
      "Características: Marca de tope, luz, panel solar, flecha indicadora de corriente, casco, timón, cadena, muerto",
      "Las tres caracteristicas mas importantes son:",
      "- Maca de Tope (indica que boya es)",
      "- Luz",
      "- Color del casco`"]
  },
  {
    "id": 3,
    Question: "Qué es un Anticiclón?",
    Answer: "El aire frío desciende generando un centro de alta presion - Anticiclón"
  },
  {
    "id": 4,
    Question: "Cómo se deplaza el viento?",
    Answer: "Por la diferencia de presión, el viento se desplaza de un centro de alta a otro de baja"
  },
  {
    "id": 5,
    Question: "Que es la fuerza Coriolis?",
    Answer: ["La Fuerza de Coriolis es un efecto resultante de la rotación de la Tierra que desvía la trayectoria de las masas de aire.",
      "La dirección de la desviación depende de la ubicación en el hemisferio.",
      "En el hemisferio norte, la Fuerza de Coriolis desvía los objetos hacia la derecha, mientras que en el hemisferio sur, los desvía hacia la izquierda.",
      "La magnitud de la desviación es mayor cuanto más lejos se encuentra del ecuador (a partir de los 15° de latitud).",
      "A medida que te acercas a los polos, la desviación causada por la Fuerza de Coriolis es más pronunciada."]
  },
  {
    "id": 6,
    Question: "Qué son las Isobaras?",
    Answer: "Son líneas que unen puntos de igual presión"
  },
  {
    "id": 7,
    Question: "Cómo se clasifican las nubes?",
    Answer: ["Desarrollo Vertical",
      "Bajas (menos de 2000)",
      "Medias (de 2000 a 6000 metros)",
      "Altas (más de 6000 metros)"]
  },
  {
    "id": 8,
    "Question": "¿Cómo se denominan las masas de aire?",
    "Answer": ["Tropicales o polares (norte o sur)",
      "Continentales (si pasa por el continente)",
      "Marítimas (si pasan por el océano)",
      "Cálida",
      "Fría o polar"]
  },
  {
    "id": 9,
    "Question": "Tormentas",
    "Answer": ["El Río de la Plata se ve afectado por tormentas que provienen generalmente del 3er cuadrante (Sur a Oeste), ya que desde ahí vienen los frentes fríos.",
    "Cada 7 días tenemos un centro frío.",
    "Si el viento en altura viene del 4to cuadrante, hay una gran probabilidad que venga un frente frío.",
    "Las tormentas se asocian a frentes y se hacen más virulentos en verano que hace más calor y hay humedad."]
  },
  {
    "id": 10,
    "Question": "Nubes de tormenta",
    "Answer": "Nubes Cumulonimbus: Estas nubes son conocidas por su gran desarrollo vertical y se asocian comúnmente con tormentas y precipitaciones intensas."
  },
  {
    "id": 11,
    "Question": "Caracteristicas de las nubes de tormenta",
    "Answer": "Pueden producir lluvias y vientos fuertes, con caída de granizo y tormentas eléctricas."
  },
  {
    "id": 12,
    "Question": "Qué riesgos están asociados a una nube de tormenta?",
    "Answer": "Baja visibilidad, viento, ráfagas"
  },
  {
    "id": 13,
    "Question": "Existen cuatro tipos de frentes",
    "Answer": ["1 frente frío: cuando la masa fría desplaza a la vertical",
    "2 frente cálido: cuando la masa de aire cálida desplaza a la masa fría",
    "3 frente ocluido: cuando la masa de aire frío alcanza a la cálida",
    "4 frente estacionario: El frente estacionario determina que el clima se mantiene estable"]
  },
  {
    "id": 14,
    "Question": "Las tormentas se forman por",
    "Answer": ["Frentes - Celdas - Lineas de inestabilidad.",
    "A. Desplazamiento horizontal: la masa fría desplaza a la cálida, la masa cálida desplaza a la fría, cuando hay una unión de dos frentes, se forma una línea de inestabilidad.",
    "B. Desarrollo vertical: días de mucho calor y mucha humedad o nubes de desarrollo vertical."]
  },
  {
    "id": 15,
    "Question": "¿Cómo reconocemos el pasaje de un frente frío?",
    "Answer": ["Si sucede que:",
    "1. baja notable de la temperatura (de 30º a 20º)",
    "2. cambia la dirección del viento",
    "3. sube la presión atmosférica, entonces lo que ha pasado es un frente frío"]
  },
  {
    "id": 16,
    "Question": "Línea de inestabilidad",
    "Answer": ["Es una línea que se desprende de un cumulonimbus que se desarrolla generalmente en primavera verano y que está delante, comúnmente de un frente frío.",
    "Pasada el frente, vuelve el clima anterior.",
    "El tiempo dependerá del ancho de esa nube de inestabilidad, la parte severa está entre 20 y 30 minutos, depende de qué tan ancho es y de la velocidad.",
    "Ese frente es no homogéneo, tienen una estructura similar a un frente frío pero de menor escala.",
    "Usualmente van por delante de un frente frío, que llegará después.",
    "El viento es muy intenso en el momento que pasa la banda nubosa.",
    "Condiciones de formación: frente frío + aire húmedo, se observan vientos del oeste fuertes, se desplazan muy rápidamente (100 km en 3 horas)."]
  },
  {
    "id": 17,
    "Question": "Niebla / Neblina",
    "Answer": ["Ambas generan Baja visibilidad.",
    "Una niebla se forma por enfriamiento o por aumento del vapor de agua hasta la saturación.",
    "Atmósfera saturada al 100%.",
    "Niebla Vs Neblina = densidad (las partículas son más gruesas con niebla que neblina). Cuando vemos hasta 1000 metros es niebla, cuando vemos más lejos es neblina."]
  },
  {
    "id": 18,
    "Question": "Niebla por radiación, cómo se genera?",
    "Answer": "Cuando hay poco viento, noches claras (estrelladas) y frías, baja la temperatura, se condensa la atmósfera, la humedad pasa de gaseoso a líquido y luego cuando sube la temperatura se disipa. Si hubiera más viento (por encima de los 10 nudos) esa nube se disipa."
  },
  {
    "id": 19,
    "Question": "Niebla por Advección, cómo se genera?",
    "Answer": "La opuesta a radiación, cuando hay mucho viento (15 - 25 km/hr al menos), cuando el aire cálido y húmedo es soplado por el viento a una superficie fría que se enfría y pasa de estado gaseoso a líquido. Se normaliza cuando para el viento, no depende de la temperatura, son más frecuentes en invierno."
  }
]
